Рассмотрим еще несколько методов,
которые порядок выше первого.

\textbf{Метод Тейлора 2-ого порядка:}
\[\label{taylor2}
y_{n + 1} = y_n
            +
            a \Delta
            +
            \frac{1}{2!}
            \{
              \frac{\partial}{\partial t}
              a
              +
              a
              \frac{\partial}{\partial x}
              a
            \}
            \Delta^2,
\]
функция $a$ и ее частные производные
в записанном выше выражения
вычисляются в точке $(t_n, y_n)$.


\textbf{Метод Тейлора 3-его порядка:}
\begin{multline}\label{taylor3}
y_{n + 1} = y_n
            +
            a \Delta
            +
            \frac{1}{2!}
            \left\{
              \frac{\partial}{\partial t}
              a
              +
              a
              \frac{\partial}{\partial x}
              a
            \right\}
            \Delta^2
            + \\ +
            \frac{1}{3!}
            \left\{
              \frac{\partial^2}{\partial t^2}
              a
              +
              2 a
              \frac{\partial^2}{\partial t \partial x}
              a
              +
              a^2
              \frac{\partial^2}{\partial x^2}
              a
              +
              \left(
                \frac{\partial}{\partial t}
                a
              \right)
              \frac{\partial}{\partial x}
              a
              +
              a
              \left(
                \frac{\partial}{\partial x}
                a
              \right)^2
            \right\}
            \Delta^3
\end{multline}
функция $a$ и ее частные производные
в записанном выше выражения
вычисляются в точке $(t_n, y_n)$.

\textbf{Метод Рунге-Кутта 4-ого порядка:}
\[\label{rk4}
\begin{aligned}
  k^{(1)} &= a(t_{n}, y_{n}) \\
  k^{(2)} &= a\left(t_{n} + \frac{1}{2} \Delta,
  y_n + \frac{1}{2} k^{(1)}_n \Delta
  \right) \\
  k^{(3)} &= a\left(t_{n} + \frac{1}{2} \Delta,
  y_n + \frac{1}{2} k^{(2)}_n \Delta
  \right) \\
  k^{(4)} &= a\left( t_{n + 1}, y_n + k^{(3)}_n \Delta \right) \\
  y_{n + 1} &= y_n
               +
               \frac{1}{6}
               \left\{
                 k^{(1)}_n
                 + 2 k^{(2)}_n
                 + 2 k^{(3)}_n
                 + k^{(4)}_n
               \right\}
               \Delta
\end{aligned}
\]


\textbf{Метод срединной точки:}
\[\label{middle-point}
y_{n + 1} = y_{n - 1} + 2 a(t_n, y_n) \Delta
\]

